有冇人有直頸症好得返？

最近幾個月係咁頭痛 同暈 少少頸痛
照症x ray 證實症頸關節退化有直頸症
要點做先好得返？？
睇過幾之脊醫 拍頸 唔覺有咩用
日常生活習慣已改善 逼自己lock 頸
手機同電腦一日都唔想用多過一個鐘
但都仲係好頭暈

睇物理治療

跟住佢做

跟左做1星期
希望有改善

睇過, 佢建議要做頸椎牽引
但800一次, 要做30幾次先會有改善, 好那貴
仲要唔一定好返....

我家姐做野都有呢個問題 後來都斷左尾 巴打可以加我tg @angusaaaa我俾個醫生電話俾你

你係咪好少運動先，啲拉乜拉物冇用架，治本係身體郁多啲唔好坐住全日

都少運動, 本身體質弱又寒背左咁多年
而家精神上叫自己唔好寒背同坐直個人
但背肌感覺好弱唔可以HOLD 到太耐

我都有頸直但已經好咗好多，知道咗問題根源係寒背，於是我經常練引體上升，同inverted row，肩胛骨冇再僵硬，轉動幅度大返，膊頭容易壓返低，胸部容易挺返起，條頸最後會自我修正，當你啲恒心放錯咗地方，做幾耐都冇用

姐係要練返你果d 動作會改到？

咩叫lock頸

大既練左幾耐先好返一半？

最近呢幾日仲嚴重左
隻手開始麻

有啊 但我胃一向唔好
有胃炎

個脊醫有冇叫你做頸部牽引 要收幾錢？？？

收下巴

我成日都有做，但冇乜用咁

然後物理治療師話唔做可能重差

我骨科醫生就話我日常姿勢咁差，做得個少少都冇用，但慣左好難改

做gym同拉筋啦 練返啲背肌改善返好日常姿勢 身體就會自然調整

老老實實
外國好多教健體嘅YouTuber都有講改善嘅exercise，我自己覺得極有用
但前題係一定要堅持做一段時間，每日，連續兩個月以上
好過你出去啲濕鳩脊醫，又貴又冇用，一定叫你買package, 每次舒緩你30分鐘之後打回原形

另外極重要係搵到個啱嘅枕頭support頸椎。唔一定貴嘅好但真係靠自己試，可能最後買到一屋枕頭都冇個啱都唔奇，但冇辦法只有試

我建議你keep住睇物理治療
你呢種情況係壓到cervical nerve 導致手部有numbness
如果你係做完運動先覺得嚴重左 咁好大可能你做錯左個運動 建議問返你個physio 或者個運動本身唔岩你做 你睇physio佢應該會幫你睇下個form etc 唔好上網自學果d exercises啦 🙏 你呢個case 應該要有physio去follow up
睇物理治療佢除左幫你做treatment 仲會比d運動你係屋企做 希望你到時會有改善

我都有，會好易訓矮頸，兩三個月一次，每次頸郁唔到，睇過醫生做加換左個有孤度既枕頭。以家未試過痛返，個枕頭好重要，要用個枕頭會頂起條頸但係頭向後

有咩邊D 枕頭牌子比教岩直頸症既人用?
呢幾年用開果D U 枕, 唔覺有咩大分別

你做左多年次,覺得WORK 唔WORK
如果有錢可以買返健康, 實會去做,
但最驚做完無乜效果

有咩邊D物理治療岩呢個CASE 推介?